煙草業破壞環境 年排碳8千萬公噸

菸草業排碳量幾乎等同1個國家排放量。(Photo by @drmodz on Flicker under Creative Commons license)

香煙傷害個人身體又破壞環境！1份由世界衛生組織（WHO）贊助的報告指出，全球製菸業大多集中在開發中國家，不僅佔用原本農作土地種植菸草，過程中還會大量消耗珍貴水資源，以及出現使用童工等令人詬病問題。據估算，製菸業1年排放二氧化碳約8千萬公噸，等於秘魯1年國家總排放量。

據《英國獨立報》報導，世界衛生組織菸草控制框架公約提出的報告指出，種植菸草的農地約佔去亞洲與非洲5%森林面積，而且製煙及消耗量過去幾十年來已大量成長，估計全球1年得生產6兆根香煙供10億位癮君子享用，種植菸草對環境破壞力更勝過其他糧食作物。

製菸業1年約生產8,400萬公噸二氧化碳當量，約佔全球總排放量0.2%，相當於秘魯或以色列1年的加總排放量。另外，全球一共有5.2萬平方公里土地被用來種植菸草，使用的水約220億噸，其他對於環境與社會帶來額外成本還包括土壤貧化、高度使用殺蟲劑與童工。

對此，英國倫敦帝國學院教授霍普金斯指出，「設在高收入國家的跨國菸草公司，基本上就是在任意消耗在地球上最脆弱人們的資源與他們的未來。」

例如在中國，每年生產的香煙達2.5兆根而且消耗大量水與可耕種土地，但當地卻正面臨缺水以及近1.34億人營養不良問題。

據《》報導，將菸葉熟化製成乾菸草的過程中，會使用燃煤或木頭而產生溫室氣體以及造成毀林，製煙過程也會使用多達220億噸的水。全球最大香煙消耗國中國，當地種植300萬噸煙葉便使用超過150萬公頃可耕種地。

報告指出，近9成種植菸草都集中在開發中國家，以非洲辛巴威為例，1公頃土地雖然可生產1.2噸菸草，但卻可生產多19倍的馬鈴薯。對此，報告也批評，以國內生產香煙相當少的英國來說，當地民眾的吸菸行為等於是完全以犧牲其他國家資源與環境健康換來的。

每年政府收咁多煙草稅同相關稅收 啲政府唔推廣全民食煙算偷笑

星島日報唔會報的

靜待環保撚解釋

煙剷

所以我咪最撚憎煙鏟 , 我要被迫吸食二手三手煙!

而且仲破壞環境!

我都唔鐘意煙,
但係呢啲研究報告都on撚99

一個正常成年人呼吸 一年都排 半噸左右二氧化炭,
剩計鄰国果14億畜性呼吸. 一年計都差唔多排成 7億公噸,
滅完煙草又洗唔洗滅下啲 人口呀?

環保撚不如發起 人人吸少一口氣救救地球呀.

停止呼吸一小時運動

睇完cowspiracy 就知呢個數據同畜牲業嘅碳排放冇得比

你仲戇鳩過食煙狗

仲未計食個下造成既social-economical impact

煙剷全面進場